去年廢物量不跌反升 環團批政府減廢不合格

環保署公佈 2017 年都市固體廢物量是 575 萬公噸，按年上升 0.9% ，人均廢物棄置量不跌反升，環保團體指政府曾承諾，在去年減低人均廢物棄置量，批評減廢成績不合格。

去年香港人扔了多少垃圾？環保署公佈 2017 年都市固體廢物產生量，是 575 萬公噸，按年上升 0.9% 。家居垃圾減少了，下跌了 1.9% ，但工商業廢物就持續上升，按年上升 4.1% 。

人均棄置量是每日 1.45 公斤，比前年還多了 0.04 公斤。翻查 2013 年政府公佈的資源循環藍圖，目標是 2017 年人均棄置量減至 1 公斤，換言之，實際去年除了不達標，反而更多。

環保署解釋，部份是因為香港經濟顯著擴張，令工商業廢物量上升，環保團體則認為是反映政策失效。環保署表示會繼續全力落實多項減廢措施，未來都市固體廢物收費，亦可鼓勵市民源頭減廢和乾淨回收，從而減少整體廢物數量。

關香港人撚事，仆你個街要收返香港人錢

萬噸洋垃圾直送香港堆填區 網民:覺得自己走飲筒好傻仔

好心一野燒鳩曬佢

遲下膠袋收錢

香港應該變成"香"港

升得唔夠個1%就係到鬼叫,個1%只能話係誤差值